[
    {
        "id":1,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Sinonieme",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat is die sinoniem van: ma?",
        "answer":"moeder"       
    },
    {
        "id":2,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Sinonieme",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat is die sinoniem van: pa?",
        "answer":"vader"       
    },
    {
        "id":3,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Sinonieme",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat is die sinoniem van: verhale?",
        "answer":"storie"       
    },
    {
        "id":4,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Sinonieme",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat is die sinoniem van: smaaklik?",
        "answer":"lekker en heerlik"       
    },
    {
        "id":5,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Sinonieme",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat is die sinoniem van: byna?",
        "answer":"amper"       
    },
    {
        "id":6,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Sinonieme",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat is die sinoniem van: gesegde?",
        "answer":"werkwoord"       
    },
    {
        "id":7,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Sinonieme",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat is die sinoniem van: taak?",
        "answer":"werk / opdrag"       
    },
    {
        "id":8,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Sinonieme",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat is die sinoniem van: benoud?",
        "answer":"bang / bekommerd"       
    },
    {
        "id":9,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Sinonieme",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat is die sinoniem van: pla?",
        "answer":"terg / steur"       
    },
    {
        "id":10,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Sinonieme",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat is die sinoniem van: eensaam?",
        "answer":"alleen"       
    },
    {
        "id":11,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Sinonieme",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat is die sinoniem van: gou?",
        "answer":"vinnig / spoedig / haastig"       
    },
    {
        "id":12,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Sinonieme",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat is die sinoniem van: nors?",
        "answer":"kwaad / knorrig"       
    },
    {
        "id":13,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Sinonieme",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat is die sinoniem van: baie?",
        "answer":"heelwat / vele"       
    },
    {
        "id":14,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Sinonieme",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat is die sinoniem van: karre?",
        "answer":"motors / voertuie"       
    },
    {
        "id":15,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Sinonieme",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat is die sinoniem van: praat?",
        "answer":"gesels"       
    },
    {
        "id":16,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Sinonieme",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat is die sinoniem van: maat?",
        "answer":"vriend"       
    },
    {
        "id":17,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Sinonieme",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat is die sinoniem van: hartseer?",
        "answer":"ongelukkig"       
    },
    {
        "id":18,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Sinonieme",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat is die sinoniem van: beduie?",
        "answer":"wys"       
    },
    {
        "id":19,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Sinonieme",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat is die sinoniem van: feit?",
        "answer":"waarheid"        
    },
    {
        "id":20,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Sinonieme",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat is die sinoniem van: stry?",
        "answer":"baklei"        
    },
    {
        "id":21,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Antonieme",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat is die antoniem van: vet?",
        "answer":"maer"        
    },
    {
        "id":22,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Antonieme",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat is die antoniem van: maklik?",
        "answer":"moeilik"        
    },
    {
        "id":23,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Antonieme",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat is die antoniem van: skoon?",
        "answer":"vuil"        
    },
    {
        "id":24,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Antonieme",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat is die antoniem van: skerp?",
        "answer":"stomp"        
    },
    {
        "id":25,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Antonieme",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat is die antoniem van: swaar?",
        "answer":"lig"        
    },
    {
        "id":26,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Antonieme",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat is die antoniem van: vriendelik?",
        "answer":"onvriendelik"        
    },
    {
        "id":27,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Antonieme",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat is die antoniem van: leeg?",
        "answer":"vol"        
    },
    {
        "id":28,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Antonieme",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat is die antoniem van: reg?",
        "answer":"verkeerd"        
    },
    {
        "id":29,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Antonieme",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat is die antoniem van: onder?",
        "answer":"bo"        
    },
    {
        "id":30,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Antonieme",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat is die antoniem van: wyd?",
        "answer":"nou"        
    },
    {
        "id":31,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Antonieme",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat is die antoniem van: lui?",
        "answer":"fluks"        
    },
    {
        "id":32,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Antonieme",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat is die antoniem van: vinnig?",
        "answer":"stadig"        
    },
    {
        "id":33,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Antonieme",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat is die antoniem van: diep?",
        "answer":"vlak"        
    },
    {
        "id":34,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Antonieme",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat is die antoniem van: baie?",
        "answer":"min"        
    },
    {
        "id":35,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Antonieme",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat is die antoniem van: lank?",
        "answer":"kort"        
    },
    {
        "id":36,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Antonieme",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat is die antoniem van: binne?",
        "answer":"buite"        
    },
    {
        "id":37,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Antonieme",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat is die antoniem van: ryk?",
        "answer":"arm"        
    },
    {
        "id":38,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Antonieme",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat is die antoniem van: droog?",
        "answer":"nat"        
    },
    {
        "id":39,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Antonieme",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat is die antoniem van: smaaklik?",
        "answer":"onsmaaklik"        
    },
    {
        "id":40,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Antonieme",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat is die antoniem van: lelik?",
        "answer":"mooi"        
    },
    {
        "id":41,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Antonieme",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat is die antoniem van: siek?",
        "answer":"gesond"        
    },
    {
        "id":42,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Antonieme",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat is die antoniem van: yskoud?",
        "answer":"vuurwarm"        
    },
    {
        "id":43,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Antonieme",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat is die antoniem van: ver?",
        "answer":"naby"        
    },
    {
        "id":44,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Antonieme",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat is die antoniem van: jonk?",
        "answer":"oud"        
    },
    {
        "id":45,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Vroulik",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat is die vroulike vorm van: meneer?",
        "answer":"juffrou"        
    },
    {
        "id":46,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Vroulik",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat is die vroulike vorm van: bul?",
        "answer":"koei"        
    },
    {
        "id":47,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Vroulik",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat is die vroulike vorm van: hings?",
        "answer":"merrie"        
    },
    {
        "id":48,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Vroulik",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat is die vroulike vorm van: koning?",
        "answer":"koningin"        
    },
    {
        "id":49,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Vroulik",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat is die vroulike vorm van: mannetjie?",
        "answer":"wyfie"        
    },
    {
        "id":50,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Vroulik",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat is die vroulike vorm van: reun?",
        "answer":"teef"        
    },
    {
        "id":51,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Vroulik",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat is die vroulike vorm van: nefie?",
        "answer":"niggie"        
    },
    {
        "id":52,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Vroulik",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat is die vroulike vorm van: oupa?",
        "answer":"ouma"        
    },
    {
        "id":53,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Vroulik",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat is die vroulike vorm van: oom?",
        "answer":"tannie"        
    },
    {
        "id":54,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Vroulik",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat is die vroulike vorm van: prins?",
        "answer":"prinses"        
    },
    {
        "id":55,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Vroulik",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat is die vroulike vorm van: seun?",
        "answer":"dogter"        
    },
    {
        "id":56,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Vroulik",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat is die vroulike vorm van: ram?",
        "answer":"ooi"        
    },
    {
        "id":57,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Vroulik",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat is die vroulike vorm van: vader?",
        "answer":"moeder"        
    },
    {
        "id":58,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Vroulik",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat is die vroulike vorm van: vriend?",
        "answer":"vriendin"        
    },
    {
        "id":59,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Vroulik",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat is die vroulike vorm van: pappa?",
        "answer":"mamma"        
    },
    {
        "id":60,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Vroulik",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat is die vroulike vorm van: haan?",
        "answer":"hen"        
    },
    {
        "id":61,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Vroulik",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat is die vroulike vorm van: bakker?",
        "answer":"bakster"        
    },
    {
        "id":62,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Vroulik",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat is die vroulike vorm van: sportman?",
        "answer":"sportvrou"        
    },
    {
        "id":63,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Vroulik",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat is die vroulike vorm van: broer?",
        "answer":"suster"        
    },
    {
        "id":64,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Afrikaans",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Vroulik",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat is die vroulike vorm van: bruidegom?",
        "answer":"bruid"        
    },
    {
        "id": 65,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Afrikaans",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "chapter": "Manlik",
        "category": "Flitskaarte",
        "question": "Wat is die vroulike vorm van: juffrou?",
        "answer": "meneer"
    },
    {
        "id": 66,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Afrikaans",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "chapter": "Manlik",
        "category": "Flitskaarte",
        "question": "Wat is die manlike vorm van: koei?",
        "answer": "bul"
    },
    {
        "id": 67,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Afrikaans",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "chapter": "Manlik",
        "category": "Flitskaarte",
        "question": "Wat is die manlike vorm van: merrie?",
        "answer": "hings"
    },
    {
        "id": 68,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Afrikaans",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "chapter": "Manlik",
        "category": "Flitskaarte",
        "question": "Wat is die manlike vorm van: koningin?",
        "answer": "koning"
    },
    {
        "id": 69,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Afrikaans",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "chapter": "Manlik",
        "category": "Flitskaarte",
        "question": "Wat is die manlike vorm van: wyfie?",
        "answer": "mannetjie"
    },
    {
        "id": 70,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Afrikaans",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "chapter": "Manlik",
        "category": "Flitskaarte",
        "question": "Wat is die manlike vorm van: teef?",
        "answer": "reun"
    },
    {
        "id": 71,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Afrikaans",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "chapter": "Manlik",
        "category": "Flitskaarte",
        "question": "Wat is die manlike vorm van: niggie?",
        "answer": "nefie"
    },
    {
        "id": 72,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Afrikaans",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "chapter": "Manlik",
        "category": "Flitskaarte",
        "question": "Wat is die manlike vorm van: ouma?",
        "answer": "oupa"
    },
    {
        "id": 73,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Afrikaans",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "chapter": "Manlik",
        "category": "Flitskaarte",
        "question": "Wat is die manlike vorm van: tannie?",
        "answer": "oom"
    },
    {
        "id": 74,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Afrikaans",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "chapter": "Manlik",
        "category": "Flitskaarte",
        "question": "Wat is die manlike vorm van: prinses?",
        "answer": "prins"
    },
    {
        "id": 75,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Afrikaans",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "chapter": "Manlik",
        "category": "Flitskaarte",
        "question": "Wat is die manlike vorm van: dogter?",
        "answer": "seun"
    },
    {
        "id": 76,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Afrikaans",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "chapter": "Manlik",
        "category": "Flitskaarte",
        "question": "Wat is die manlike vorm van: ooi?",
        "answer": "ram"
    },
    {
        "id": 77,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Afrikaans",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "chapter": "Manlik",
        "category": "Flitskaarte",
        "question": "Wat is die manlike vorm van: moeder?",
        "answer": "vader"
    },
    {
        "id": 78,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Afrikaans",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "chapter": "Manlik",
        "category": "Flitskaarte",
        "question": "Wat is die manlike vorm van: vriendin?",
        "answer": "vriend"
    },
    {
        "id": 79,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Afrikaans",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "chapter": "Manlik",
        "category": "Flitskaarte",
        "question": "Wat is die manlike vorm van: mamma?",
        "answer": "pappa"
    },
    {
        "id": 80,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Afrikaans",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "chapter": "Manlik",
        "category": "Flitskaarte",
        "question": "Wat is die manlike vorm van: hen?",
        "answer": "haan"
    },
    {
        "id": 81,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Afrikaans",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "chapter": "Manlik",
        "category": "Flitskaarte",
        "question": "Wat is die manlike vorm van: bakster?",
        "answer": "bakker"
    },
    {
        "id": 82,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Afrikaans",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "chapter": "Manlik",
        "category": "Flitskaarte",
        "question": "Wat is die manlike vorm van: sportvrou?",
        "answer": "sportman"
    },
    {
        "id": 83,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Afrikaans",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "chapter": "Manlik",
        "category": "Flitskaarte",
        "question": "Wat is die manlike vorm van: sister?",
        "answer": "broer"
    },
    {
        "id": 84,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Afrikaans",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "chapter": "Manlik",
        "category": "Flitskaarte",
        "question": "Wat is die manlike vorm van: bruid?",
        "answer": "bruidegom"
    },
        {
        "id": 85,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Afrikaans",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "chapter": "Idiome",
        "category": "Flitskaarte",
        "question": "Moenie 'n kat sonder handskoene aanpak nie.",
        "answer": "Wees versigtig vir iemand."
    },
    {
        "id": 86,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Afrikaans",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "chapter": "Idiome",
        "category": "Flitskaarte",
        "question": "Die kat uit die boom kyk.",
        "answer": "Kyk eers goed voor jy iets besluit."
    },
    {
        "id": 87,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Afrikaans",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "chapter": "Idiome",
        "category": "Flitskaarte",
        "question": "'n Kat in die sak koop.",
        "answer": "Iets koop wat min werd is."
    },
    {
        "id": 88,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Afrikaans",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "chapter": "Idiome",
        "category": "Flitskaarte",
        "question": "As die kat weg is, is die muis baas.",
        "answer": "As niemand kyk nie, maak ek nes ek wil."
    },
    {
        "id": 89,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Afrikaans",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "chapter": "Idiome",
        "category": "Flitskaarte",
        "question": "'n Haastig hond verbrand sy mond.",
        "answer": "'n Mens moet nie oorhaastig optree nie."
    },
    {
        "id": 90,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Afrikaans",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "chapter": "Idiome",
        "category": "Flitskaarte",
        "question": "Katvoet loop.",
        "answer": "Wees versigtig."
    },
    {
        "id": 91,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Afrikaans",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "chapter": "Idiome",
        "category": "Flitskaarte",
        "question": "Jou uit die voete maak.",
        "answer": "Vlug of weghardloop."
    },
    {
        "id": 92,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Afrikaans",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "chapter": "Idiome",
        "category": "Flitskaarte",
        "question": "Oor die hond se stert.",
        "answer": "Die ergste is al verby."
    },
    {
        "id": 93,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Afrikaans",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "chapter": "Idiome",
        "category": "Flitskaarte",
        "question": "Iets lag-lag doen.",
        "answer": "Iets maklik en sonder moeite doen."
    },
    {
        "id": 94,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Afrikaans",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "chapter": "Idiome",
        "category": "Flitskaarte",
        "question": "Uit die veld geslaan.",
        "answer": "Baie verbaas."
    },
    {
        "id": 95,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Afrikaans",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "chapter": "Idiome1",
        "category": "Flitskaarte1",
        "question": "Nog vis nog vlees.",
        "answer": "Jy voel uit jou plek."
    },
    {
        "id": 96,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Afrikaans",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "chapter": "Idiome1",
        "category": "Flitskaarte1",
        "question": "Soos 'n vis in die water.",
        "answer": "Jy is gemaklik waar jy is."
    },
    {
        "id": 97,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Afrikaans",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "chapter": "Idiome1",
        "category": "Flitskaarte1",
        "question": "Soos 'n vis op droë grond.",
        "answer": "Jy weet nie waar jy hoort nie."
    },
    {
        "id": 98,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Afrikaans",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "chapter": "Idiome1",
        "category": "Flitskaarte1",
        "question": "Sy gee 'n handdruk soos 'n nat vis.",
        "answer": "'n Sagte handdruk gee."
    },
    {
        "id": 99,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Afrikaans",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "chapter": "Idiome1",
        "category": "Flitskaarte1",
        "question": "Iemand stroop om die mond smeer.",
        "answer": "Iemand vlei."
    },
    {
        "id": 100,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Afrikaans",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "chapter": "Idiome1",
        "category": "Flitskaarte1",
        "question": "Alles vir soetkoek opgeet.",
        "answer": "Glo alles."
    },
    {
        "id": 101,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Afrikaans",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "chapter": "Idiome1",
        "category": "Flitskaarte1",
        "question": "Soete drome.",
        "answer": "Lekker slaap."
    },
    {
        "id": 102,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Afrikaans",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "chapter": "Idiome1",
        "category": "Flitskaarte1",
        "question": "Almal proe maar die soet en die suur van die lewe.",
        "answer": "Goeie en slegte dinge gebeur met almal."
    },
    {
        "id": 103,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Afrikaans",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "chapter": "Idiome1",
        "category": "Flitskaarte1",
        "question": "'n Soettand hê.'",
        "answer": "Baie lief wees vir soetgoed."
    },
    {
        "id": 104,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Afrikaans",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "chapter": "Idiome1",
        "category": "Flitskaarte1",
        "question": "'n Bitter pil om te sluk.",
        "answer": "Dit was baie erg gewees."
    }


]